
SQL Tuning LVC - Lab Outline

To setup lab systems, follow instructions in:
lab-build/README.md

URL's for lab:
https://sqltune.visctech.com/shell/
https://sqltune.visctech.com/ords/sql-developer
https://sqltune.visctech.com/static/

Lab Outline:
Day 1
SQL basics
- put sql in cache - sqlplus/sql-dummy.sql
- Cursor Cache basic - day1/day1-cursor-cache.sql
- Top SQL - day1/day1-top-sql.sql
- SQL signitures - sqlplus/sql-signiture.sql


SQL Explain Plan
- basic plan - sqlplus/plan-basic.sql
- Gather plan stats  - sqlplus/plan-stats.sql
- monitor SQL - sqlplus/sql-monitor.sql

Hints
 - day1/day1-hint.sql

Tracing SQL statements
Basic trace - sqlplus/tracebase-stat.sql
CBO trace
 - nostats - sqlplus/tracecbo-nostat.sql
 - statistics - sqlplus/tracecbo-stat.sql
 - histograms - sqlplus/tracecbo-hist.sql
SQLT
 - run sqlt - sqlplus/sqlt/sqltxtrxec.sql <sql_id> <password>

Statistics
 - table stats - day2/day2-stats-table.sql
 - stale stats - day2/day2-stats-stale.sql
 - stats auto job - day2/day2-stats-auto-job.sql
 - histograms - day2/day2-stats-histogram.sql
 - index stats - day2/day2-stats-index.sql
 - sysem stats - day2/day2-stats-system.sql

SPM
- auto capture - sqlplus/spm-auto-capture.sql
- capture compare - sqlplus/spm-capture-compare.sql
- compare HTML - sqlplus/spm-compare-html.sql
- evolve baseline - sqlplus/spm-evolve-steps.sql
- load cursor cache - sqlplus/spm-load-cursor.sql
- drop all baselines - sqlplus/spm-drop.sql

Profiles
- trace no profile - sqlplus/profile-trace-no-profile.sql
- Advisor create profile - sqlplus/profile-create-advisor.sql
- profile show usage - sqlplus/profile-show-usage.sql
- trace profile - sqlplus/profile-trace-profile.sql

- coe_xfr_profile.sql

- drop profiles - sqlplus/profile-drop.sql

SQL Patch
 - create a FTS patch - sqlplus/patch-q0-full.sql
 - ignore hint patch - sqlplus/patch-q1-nohint.sql
 - copy plan patch - sqlplus/patch-q2-plan.sql
 - drop patches - sqlplus/patch-drop.sql

Lets Tune

